為何勇武人士情緒較為激動？

當勇武人士遇上泛民或和平示威人士阻礙時，都會變得不耐煩或用較無禮的説話反擊，原因其實唔難理解。
首先，經歷928及魚蛋事件後，很多勇武人士被割席，他們很難對泛民再建立信任，例子就好像一位欠下你巨債的前好友，他尚未還債，然後再要得到你信任，係非常之難，錢財和人生自由都是重要資產，和解需要越過巨大心理關口。
其次，和理非和勇武路線其實有差別，雙方承受嘅後果和代價大為不同，和理非可能只需承受運動失敗，不能夠改變現況，維持現狀，而無需承受巨大代價。反之，勇武則可能要承受心靈及肉體上嘅傷害，例如被警犬打或被捕再受折磨。再用一個簡單例子説明，在學園內，和理非學生可能只是記缺點了事，而勇武學生就被踢出校甚至永不錄用。勇武人士常有一個戒備狀態也是如此。
帶定頭盔，我不是來分化，想大家認清其實處境各異，陳述事實並不一定是分化，希望大家能夠了解對方，求同存異。

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。